<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<devices>
    <device>
        <year>1982</year>

        <id>n0001</id>

        <name>GRiD Compass 1101</name>

        <text_about>Страна, производитель            «GRiD System Corporation», США
Процессор                       Intel 8086 + 8087 сопроцессор 8MHz  (16 бит)
RAM                             от 256 КВ до 512 КВ
ROM                             -
Внутренний накопитель           встроенная энергонезависимая память 384 КВ, накопители на гибких дисках
Дисплей                         Монохромный ELD 6” (оранжевый на черном), 24 строки по 80 символов, графика 320х240 пикселей
Звук                            биппер
Порты и коммуникации            Serial RS-232, RS-422, IEEE-488
Операционная система            GRiD-OS
Размеры, вес                    38x29x5 см, 4.3 кг
Аккумулятор                     -

Лэптоп GRiD Compass 1101 считается одним из первых мобильным компьютером в форм-факторе ноутбука.
Операционная системы собственной разработки GRiD-OS, работавшая в многозадачном режиме аналогично виртуальным терминалам Unix. Большое количество предустановленного программного обеспечения:
    GRiDManager – прообраз современной панели управления;
    GRiDPrint – менеджер печати через подключаемые к порту GPIB принтеры;
    GRiDWrite – полнофункциональный текстовый редактор;
    GRiDPlan – электронная таблица;
    GRiDFile – файловый менеджер и база данных;
    GRiDPlot – программа построения и печати графиков;
    GRiDBASIC – вариант языка BASIC.</text_about>

    </device>

    <device>
        <year>1983</year>

        <id>n0002</id>

        <name>Epson HX-20</name>

        <text_about>Страна, производитель            «Epson», Япония; «Epson America», США
Процессор                       Hitachi 6301 х 2
RAM                             от 16 КВ до 324 КВ
ROM                             32 KB
Внутренний накопитель           встроенный накопитель на магнитной ленте, внешний накопитель на гибких дисках
Дисплей                         Монохромный, 4 строки по 20 символов, разрешением 120x32 пикселя
Звук                            биппер
Порты и коммуникации            RAM внешний порт, RS232 (для принтера)
Операционная система            Операционная система — разработка Epson, интерпретатор EPSON BASIC
Размеры, вес                    29x21.5x4.4 см, 1.5 кг
Аккумулятор                     Никель-кадмиевый неизвестной ёмкости

Epson HX-20 был одним из первых «лэптопов» (laptop – портативный персональный компьютер, который для работы можно было класть на колени), а может быть даже handheld (удерживаемым в руке) компьютером и весил около 1,5 кг.
Был анонсирован в ноябре 1981 году, в продажу поступил только в 1983 году. Журнал BusinessWeek назвал его «четвёртой революцией в персональных компьютерах». Успех НХ-20 был грандиозным и планетарным, компания Epson продала более четверти миллиона лэптопов, а его название стало нарицательным.</text_about>

    </device>

    <device>
        <year>1999</year>

        <id>n0003</id>

        <name>Psion netBook</name>

        <text_about>Страна, производитель            Psion Computers, Англия
Процессор                       StrongARM SA1100 191MHz
RAM                             32 MB
ROM                             -
Внутренний накопитель           CompactFlash
Дисплей                         Цветной, 256 цветов, 640x480, 156x118мм
Звук                            динамик, микрофон
Порты и коммуникации            RS232, IrDA, PCMCIA
Операционная система            EPOC32
Размеры, вес                    23.5x18.2x3.7 см, 1150 г
Аккумулятор                     Литий-ионный неизвестной ёмкости

Psion netBook -это небольшой компьютер типа субноутбук, разработанный компанией Psion. Выпущенный в 1999 году, он был нацелен на рынок мобильных предприятий. Как и более поздняя, ориентированная на потребителя серия Psion 7, netBook имеет формактор ноутбука, цветной сенсорный экран с разрешением VGA, 32 МБ оперативной памяти, процессор StrongARM SA-1100 с частотой 190 МГц и QWERTY-клавиатуру. Оперативная память может быть обновлена за счет добавления дополнительного чипа размером 32 МБ. Нетбук питается от съемной литий-ионной аккумуляторной батареи, дающей срок службы батареи от 8 до 10 часов.</text_about>

    </device>





    <device>
        <year>1996</year>

        <id>p0001</id>

        <name>U.S. Robotics Pilot 1000</name>

        <text_about>Страна, производитель            U.S. Robotics, США
Процессор                       Motorola DragonBall MC68328 16MHz (32 бита)
RAM                             128 KB
ROM                             512 KB
Внутренний накопитель           -
Дисплей                         Монохромный, 3.3 дюйма, 160x160
Звук                            моно-динамик
Порты и коммуникации            док-станция
Операционная система            Palm OS 1.0
Размеры, вес                    81х119х18 мм, 160 г
Аккумулятор                     2x AAA батареи

Pilot 1000 и Pilot 5000 были первыми поколениями КПК, выпущенных компанией Palm Computing (в то время дочерней компанией U. S. Robotics). Он был представлен в марте 1996 года.
После калибровочного теста, представленного во время первоначального включения питания, Pilot загрузится и будет готов к использованию и синхронизации. Подключение и синхронизация КПК изначально осуществлялись с помощью утилиты под названием Pilot Desktop. Для ПК утилиты распространялись либо на 3?-дюймовом диске, либо на CD-ROM (согласно оригинальному набору дискет, v1. 0 был для Windows 95 и включал в себя обучающий диск и два диска win32s для Windows 3.1; v2.0 был для Windows 95 и Windows NT). Версия Pilot Desktop (переименованная в Palm Desktop) теперь существует для использования с платформой Mac, а поддержка open source существует также для использования в дистрибутивах Linux (одна из предпочтительных платформ разработки для Palm OS).</text_about>

    </device>






    <device>
        <year>1994</year>

        <id>s0001</id>

        <name>IBM Simon</name>

        <text_about>Страна, производитель            IBM, США
Процессор                       Vadem 16MHz (16 бит)
RAM                             1 MB
ROM                             1 MB
Внутренний накопитель           -
Дисплей                         Монохромный, 4.7 дюйма, 160x293
Звук                            биппер
Порты и коммуникации            модем 2400 bps, PCMCIA
Операционная система            ROM-DOS
Размеры, вес                    200х64х38 мм, 623 г
Аккумулятор                     Никель-кадмиевый неизвестной ёмкости

IBM Simon («Саймон») — персональное мобильное коммуникационное устройство, в котором впервые были объединены функциональности сотового телефона и карманного компьютера, что через несколько лет стало называться смартфоном. Разработано американской корпорацией IBM совместно с телекоммуникационной компанией BellSouth.</text_about>

    </device>

    <device>
        <year>2000</year>

        <id>s0002</id>

        <name>Ericsson R380</name>

        <text_about>Страна, производитель            Ericsson, Швеция
Процессор                       нет данных
RAM                             2 MB
ROM                             4 MB
Внутренний накопитель           -
Дисплей                         Монохромный, 3.5 дюйма, 120x360, 4 градации серого
Звук                            моно-динамик, микрофон
Порты и коммуникации            POP-порт, IrDA
Операционная система            Symbian OS v5.1 (EPOC32)
Размеры, вес                    130x51x25.4 мм, 164 г
Аккумулятор                     Литий-ионный, 950mAh

Ericsson R380 — мобильный телефон стандарта GSM, выпущенный шведской компанией Ericsson в 2000 году. Первый аппарат, к которому был официально применён термин «смартфон» — он сочетал функции телефона и КПК. Управление осуществлялось через монохромный сенсорный экран посредством клавиатуры на откидной крышке или стилусом.</text_about>

    </device>

    <device>
        <year>2008</year>

        <id>s0003</id>

        <name>Nokia N97</name>

        <text_about>Страна, производитель           Nokia Mobility, Финляндия
Процессор                       434 MHz ARM 11
RAM
ROM
Внутренний накопитель
Дисплей
Звук
Порты и коммуникации
Операционная система            Symbian 9.4
Размеры, вес                    117.2x55.3x15.9 мм, 150 г
Аккумулятор                     Литий-полимерный, 1500 mAh
        </text_about>

    </device>

    <device>
        <year>2008</year>

        <id>s0004</id>

        <name>HTC Dream</name>

        <text_about>Страна, производитель
Процессор
RAM
ROM
Внутренний накопитель
Дисплей
Звук
Порты и коммуникации
Операционная система
Размеры, вес
Аккумулятор
        </text_about>

    </device>





    <device>
        <year>1999</year>

        <id>h0001</id>

        <name>Psion 5mx</name>

        <text_about>Страна, производитель            Psion Computers, Англия
Процессор                       ARM710T  36MHz (32 бит)
RAM                             16/32 MB
ROM                             32 KB
Внутренний накопитель           CompactFlash
Дисплей                         Монохромный, 640x240, 16 оттенков серого
Звук                            моно-динамик, микрофон
Порты и коммуникации            RS232, IrDA
Операционная система            EPOC32
Размеры, вес                    170x90x23 мм, 354 гр
Аккумулятор                     2x AA батареи

Psion Series 5 появились в 1997 году, и представляли собой серьезный апгрейд по сравнению с весьма успешной третьей серией клавиатурных КПК Psion: помощнее процессор (18 мегагерц в Series 5 или 36 мегагерц в 5MX), больше памяти (8 или 16-32 мегабайта), поддержка карт Compact Flash вместо проприетарного стандарта. Новая 32-битная операционная система EPOC32, которая впоследствии стала фундаментом платформы Symbian.</text_about>

    </device>

    <device>
        <year>2000</year>

        <id>h0002</id>

        <name>HP Jornada 720</name>

        <text_about>Страна, производитель            Hewlett-Packard, США
Процессор                       Intel StrongARM, 206 MHz
RAM                             32 MB
ROM                             32 MB
Внутренний накопитель           CompactFlash
Дисплей                         65 тыс. цветов, 6.5 дюйма, 640x240
Звук                            стереодинамик, микрофон
Порты и коммуникации            PCMCIA, RJ-11, SmartCard, IrDA, RS-232, 3.5mm Jack
Операционная система            Microsoft Handheld PC 2000 (Windows CE 3.0)
Размеры, вес                    189x95x34 мм, 510 гр
Аккумулятор                     Литий-ионный неизвестной ёмкости

Клавиатурный КПК (Handheld PC) Jornada 720 был представлен в 2000 году. В отличие от предыдущих моделей он был основан на процессоре Intel StrongARM (как Jornada 820) с частотой 206 МГц. Устройство работало под управлением операционной системы Microsoft Handheld PC 2000 (Windows CE 3.0).</text_about>

    </device>


    <theEnd></theEnd>

</devices>
